逃犯條例刪除兒童色情性罪行 護苗基金沉默

之前拉個社工護苗基金大大聲鬧
而家逃犯條例刪除衰十一兒童色情
護苗基金蕭芳芳同班婦團去左邊

護苗基金有咩金主

沉默是金

護苗基金唔反對香港成性罪行逃犯天堂

護苗嗰班專搞細路？

推到護苗基金同班婦團表態為止

即係佢啲金主都有北上食幻幻

真係唔出奇，啲所謂慈善團體高層，個個勁高人工。根本係利用市民既善心做壞事。

如果護苗基金出聲明反對修訂逃犯條例就另計
雖然肯定唔會

受薪去災區搞啲細路

全部女團、護苗組織死晒

唔知湯家驊有冇捐錢呢？

衰十一如果個疑犯或受害者係香港人，香港法庭都可以審

一到大事大非就收皮，垃撚圾。

蔣麗芸呢

上次7年改3年就幫大劉，唔知今次係因為邊個有錢佬

香港最黑暗係IDONATE
扮分析善款效益

但絕大部分係用賤價請做野的人
班高層人數少但佔支出高

因為護苗係大野,所以分析結果一定開支佔善款少的ON9野

十一哥啊

當你細O開來幫貓狗,因為捐款人少,開支一定佔捐款的大比例,但其實好可能間唔中要搵有錢朋友義海豪情

但大O捐款勁,出FRESH GRAD價比人, 經理一定係自己人
買車,個人開支又係入落NGO
因為有十億捐款, 所以報告顯示90%錢落左係服務

香港嘅女權組織多數紅底

蕭芳芳支持林鄭，完

龍仔搞妹妹都無乜邊個組織出聲啦

雪廠街果條友呢

成班NGO高層係周圍掛單

得罪南亞線班人係有後果

全部抽油水唔係做實事

五毛又入黎放假新聞

到時啲北佬可以黎食幼幼

湯渣

真係好撚醜惡

湯渣係第一人（食幼）

小朋友咁窄都照入，真係估唔到條友咁變態

北佬食完返去一樣俾屈錢 ，家下係湯渣再食都唔怕。

lm

護苗還護苗，當要愛黨既時候就乜道德都行埋一邊先

推，咁都唔幫口

咩假新聞?

女權 婦團 同老屈果個呂麗瑤去哂邊

樂施會的「羅馬帝國性愛派對」 揭示人道救援組織的殖民心態

最後更新日期：2018-02-16 12:38

被揭發有職員於災區召開性愛派對兼挪用組織資金召妓的樂施會（Oxfam），面對有史以來最大的慈善組織道德危機。

危機背後，揭示該組織以至幾乎所有人道救援機構和國際組織內不少前線救援人員，面對受助者均擺上一副「施恩者」態度，以救人為名向災民施以另一種形式剝削，恰如回歸昔日殖民主義思維。

樂施會一群男救援人員被指在海地利用樂施會租用的別墅開淫亂派對，他們稱該住所作「粉紅住宅」或是「妓院」。此圖為海地一角。（路透社）

樂施會的「羅馬帝國性愛派對」 揭示人道救援組織的殖民心態

即時國際

撰文：馮翠山
2018-02-15 22:36
最後更新日期：2018-02-16 12:38

被揭發有職員於災區召開性愛派對兼挪用組織資金召妓的樂施會（Oxfam），面對有史以來最大的慈善組織道德危機。

危機背後，揭示該組織以至幾乎所有人道救援機構和國際組織內不少前線救援人員，面對受助者均擺上一副「施恩者」態度，以救人為名向災民施以另一種形式剝削，恰如回歸昔日殖民主義思維。

樂施會一群男救援人員被指在海地利用樂施會租用的別墅開淫亂派對，他們稱該住所作「粉紅住宅」或是「妓院」。此圖為海地一角。（路透社）
樂施會一群男救援人員被指在海地利用樂施會租用的別墅開淫亂派對，他們稱該住所作「粉紅住宅」或是「妓院」。此圖為海地一角。（路透社）

重演「羅馬帝國狂歡派對」

2010年海地地震造成多達22萬人死亡、30萬人受傷以及150萬人陷於貧窮，樂施會以人道救援為名，在當地展開大型救災行動。不過在救災的同時，部分救援人員卻被揭發在災區進行令人髮指行為。

一群男性前線救援人員利用組織租用的住所開淫亂派對。該住所被稱為「粉紅住宅」或是「妓院」。

曾經看過淫亂派對影片的消息人士描述：「這些女孩穿上樂施會的T恤，半裸地跑來跑去。那就像羅馬帝國皇帝卡利古拉（Caligula）的狂歡派對。令人難以置信，那是瘋狂的行為。」有消息更指淫亂派對涉及雛妓，她們年僅約14至16歲。

國際救援組織的崩壞

事件爆出後，樂施會被群起攻之，無不狠批其戴着人道慈善的光環，做出違反人權、敗壞道德的事。事實上，這種現象在不少國際救援組織中都有出現，而且存在已久，只是一直未獲正視。

被稱為「告密者」的波克瓦克（Kathryn Bolkovac）在1999年加入聯合國維和部隊，遠赴波斯尼亞執行任務。她一心希望投入這項有意義的工作，卻萬萬想不到會親眼目睹組織多宗侵犯人權的惡行，包括召妓及販賣人口。

多國維和部隊成員經常光顧波斯尼亞一間名為「佛羅里達」的妓院。後來波克瓦克發現那些妓女由鄰近的摩爾多瓦（Moldova）被販賣到當地，專門為維和部隊成員提供性服務，當中更有不少年僅15、16歲少女。

即使犯下強姦、誘姦、與未成年少女發生性行為等各種性罪行，涉事部隊成員亦毋須負上任何責任，皆因他們有「免死金牌」。外界一直批評，維和部隊成員擁有性罪行刑責豁免權令他們「無王管」。最離譜的是，聯合國方面會用盡方法令組織的惡行不被爆出，「告密者」波克瓦克當年正正因為意圖揭發事件而被革職。

身披慈善組織外衣的孌童罪犯

海地總統莫伊茲（Jovenel Moïse）批評：「一名性罪犯利用人道救災工作職權去剝削正受苦的弱勢人士，沒有任何事比這更離譜和不誠實。」

事實上，這種「離譜的事」只是冰山一角，上文提及的「羅馬帝國皇帝卡利古拉的狂歡派對」在多處災區時有發生。英國《獨立報》早前報道，發展中國家出現孌童案件成為新趨勢，而當中有不少孌童性罪犯正是慈善組織人員。不少人會問，為何這些組織會敗壞至此？

施恩者的心態

也許誠如英國女性主義作家賓德爾（Julie Bindel）為《獨立報》撰文中所言，一切關乎心態問題。

她引用一段有關樂施會醜聞的Twitter帖文：「在專業人士當中買得的性服務，並非性罪行，而在海地的婦女或許還會對得到性工作感到高興。我討厭站在道德高地的建制份子總是在暗示，前線救援工作人員都是清教徒或聖人。」她批評，這些想法正正反映慈善組織前線工作人員心態：「在海地賣淫的女人，會因為出賣肉體而得益。」

以性交換援助

海地、波斯尼亞以至非洲國家災區等經濟相對落後國家，不時被揭發有關國際救援組織工作人員涉及各種性罪行或不當性交易活動。當中包括樂施會及維和部隊等組織救援人員，會向災民提供金錢或物資以換取性服務，這種行為被包裝成「交易」，實際上卻是「剝削」。

在受災而無力自救的國家中，救援人員好比英雄，為當地提供救援。相比之下，災民尤其是女性及兒童處於弱勢。

海地賣淫情況普遍，不少女性為生活加入賣淫行業。圖為一名海地妓女正準備工作。（視覺中國）

"這類性交易是建築在殖民主義、種族主義和貶抑女性之上。"

英國女性主義作家賓德爾（Julie Bindel）

殖民者化身

海地賣淫屬於非法，不過仍然非常普遍。當地人生活貧困，大部分人每日生活費用不足一美元，不少女性為改善經濟狀況只好選擇賣淫。

2010年的地震重創當地經濟民生，國際救援組織紛紛提供協助。為改善災後生活，不少海地女性為救援人員提供性服務換取金錢或物資，情況之普遍更吸引鄰國多明尼加女性加入，跨國參與賣淫活動。

對樂施會醜聞一點也不意外的海地傳教士漢迪（Lauren Handy）指：「海地人習慣被打壓。」她點出災民與救援人員的權力不平衡，指出被樂施會人員利用的妓女處於弱勢，而那些剝削她們的工作人員卻是強勢、有權力的。

權力不平衡的情況下容易出現誘姦、強姦、孌童或其他不當性關係，災民往往無力抵抗，情況好比一國被另一國殖民統治而遭受不平等對待。賓德爾更稱：「這類性交易是建築在殖民主義、種族主義和貶抑女性之上」。她的指控或許猛烈，然而想想菲律賓等國家昔日之所以出現活躍的性交易市場，全因外國軍隊或所謂的維和部隊進駐，賓德爾的說法也不無道理。

唔明點解捉d 唔捉d.
要打擊罪行, 應該全部捉曬la.
連行馬路沖紅燈都應該捉番上去

樓主原來同我同名

要講既話 大組織好多都有 只係唔會俾人捉到

護苗基金
根本D NGO就係垃圾 人血饅頭 大是大非唔敢出聲

佢地有冇facebook/查詢方法啊？問下都好

香港法庭對處理兒童色情有域外法權

幼幼

加對孖辮唔該

衰十一衰十三呢？
重有 域外法權係指對香港人
如果大陸人走黎香港 大陸都唔可以引渡之餘香港都唔可以審

和平真好

女權撚婦女撚呢

衰11無地域限制，你係香港人去到邊衰11香港法庭都可以審你，有好多國家13歲女就扑得野你去個度扑雖然合法但香港一樣可以告你衰11

出聲反對剔除->變相支持引渡條例? 咪玩啦

之前講句八婆又大大聲要dq個議員，而家強姦非禮戀童唔使拉上去班八婆婦孺又唔撚聲嘅，仲有平機會又話歧視女性，死撚咗去邊

你咪篤爆啦

梗係唔出聲啦，唔係大陸高官、富商、政要點樣有細路供應呢

神早講左班人係食受害者人血饅頭，個時俾人屌到開花無人聽

d女權係收哂皮
Facebook tag佢地都唔敢回應

又唔係攪香港既兒童，唔關我地事

沉默基金

女權

可能呢頭幫完啲幼苗轉頭送去比高官富豪做契女

咁就為之幫受害女童覓得一主好人家，從此過著幸福快樂嘅日子